麻將的禁忌

麻將民間傳說與禁忌

在民間打麻將有些禁忌傳說，其中最多人所犯的則是不尊重麻將。任何一副麻將，不論是形狀、顏色、還是大小，都只有一個，而其中的挑刻與落色一定都要一樣。從來沒有一副麻將可以超出以上規限。

麻將不是每一位師傅都可做出，一定要有相當的功力，否則會被麻將所困，自生橫禍。因為每一副麻將，都是給師傅附上了靈魂進去，而打麻將的同時，也就是將靈魂放出，藉由玩家的運氣決定遊戲的輸贏。非常多的青年人在打麻將時不尊重麻將，最後都會以輸家收場。

禁忌一

不可在漆黑的環境內打麻將

麻將本來就是一個借助陰靈來進行的遊戲，若玩家在太過漆黑的環境來打麻將，很有可能被麻將內的靈魂涉入。且打麻將時會吸引很多的靈體來觀看，所以至少一定要有一盞麻雀燈來照明，否則結果會不可收拾。

禁忌二

不在陰氣重的場合打麻將

不管是接近墳場、殯儀館等地方還是陰暗的巷道、學校、公路旁，都不是適合打麻將的好場所，應避免之。

禁忌三

不應在打麻將期間做任何有關靈異之事

如亂拜神、通靈、告知他人死訊或不專注視線於麻將桌上而看到陰暗的地方都是需要避免的，且不能在打麻將的期間把自己的麻將放在別方的位置上。

禁忌四

不能打出的牌

四人歸西:

如果每個人手上都有西風，則不應該同時打出來，應該先打出其他牌再打出西風，若四人同時打出西風，就會出現四人歸西的效應，若再打出一筒，則變成了一同(一筒)歸西。

十三麼自摸:

十三麼自摸是非常難得的牌，但同樣也最邪門。如果你拿到了十三麼千萬不要自摸出吃，因為這本來就是邪牌，若是遇到自摸那就邪上加邪。

天胡:

天胡本來就是一種難度極高的胡局，完全是以天(其實是麻將的靈魂)來安排，如非必須不應作吃。而許多天胡再麻將館都是詐胡的。

打旺不吃:

所謂的打旺就是台上的麻將已經摸完，如果在這時候發現檯面上在打最後一張牌時是自己要的，不應該吃，因為這都是附近的靈魂作弄，不吃為妙。

西風不結:

很多青年人在打麻將一段時間不滿便走人。但一般來說打完西風後就應該再打北風。因為如果西風完結就會帶來不幸，且四局為一圈，最好以一圈作結。

十三麼首局不吃:

如果第一局打出的就是十三麼最好不要吃，因為剛剛已經說了十三麼是邪胡，如果吃了這張牌，之後往往都是會輸上大牌的。

有人說玩前不要借錢給牌友!!!

不要拍牌友的背，這樣氣會被拍"背"了!!!

當有人在輸錢....啥事都是禁忌!!!

還有呀...北風別對著自己!!!

別人打發財你最好別打南風，要不然你很可能難發財說~~~

當第一把三家都打西風時，最後一家千萬不能打一筒或西風，否則就會.........

輸錢的時候，趕快去廁所洗手，霉運就會被洗掉，滿有效的!!!

聽說要胡大四喜的話，要看你剛剛的氣怎麼樣，如果說剛才一直輸，這把大四喜最好就別胡了。
因為大四喜是一種怪牌，它會讓好的運勢更好，讓壞的運勢更壞.........看玩家信不信了

有人說不要隨便過水，能胡就胡不要貪自摸，有時運勢就會因為過水而整個改變

還有就是聽牌摸牌時不要讓整個牌碰到桌面，不然的話自摸不算

另外就是摸牌要摸好，沒把握還是用看的比較好，不然自摸因此而不算的話，運勢就會整個改變

最常說到的是"頭到二莊輸ㄍㄚ空空"。意思是東風東時，南風莊家若胡了莊家(自摸不算)，那麼南風莊家接下來會輸的很慘

剛開始玩時最好不要第一個胡，要嘛就自摸，不然的話往後會影響牌氣

連莊時莊家不能去上廁所，不然有可能會被倒莊，其他牌友基於禮儀，也應等下莊後再去。

牌氣不好時，假如你摸進一張中洞時，可以故意的不小心打出去。這對後來的牌氣蠻佳

打牌時最好不要有人壓在或踩在自己的椅子，這樣氣會跑不出來

打牌時最好不要看書，這樣就"輸"定了

打牌時不要太說話，要保持沉默，這樣對自己的思考力會大增，牌友也會有點膽怯

下家聽牌時，最好不要再碰別人的牌啦，~俗語說『上家碰牌.下家自摸，小心!!!謹慎!!!

大家有無咩分享

試過自摸十三么

之後嗰日贏定輸

試過十三么自摸絕章
自此真係未贏過錢

試過第一鋪好靚，紅中白板係咁黎，食左

之後四圈都無咩胡食

有無影響埋自身運程，定係只限麻將枱

次次食完十三么就由頭贏到尾

自身唔係好覺有
但麻雀枱上每次都袋唔到錢走

唔撚洗訓覺

試過連續幾日加埋食左三鋪十三么，
有自摸有打出
之後即刻黑仔左一段時間
果個禮拜岩岩好數得出三樣黑仔既事

肯撚定係前人為左降低其他人既做牌速度而作出黎

咁係咪見到十三么唔好食

見到天胡都唔敢食喇

好想同樓主打牌 對面有糊都唔食

唔駛驚

俾你食又點 最後可能嘔凸

老豆教食十三么要企起身

拍背邪撚到嘔
打打下比人拍背真係屌佢老母

咁大個人仲信埋啲戇鳩野

試過做連續兩鋪做十三么一鋪叫糊食唔出一鋪食埋
好多時都連續幾鋪一堆么九牌

試過食頭糊 之後就無食過糊

啲牌勁靚都食唔出 唔到你唔信邪

聽過阿婆講唔好食十三么同天糊

4人歸西 諗起奇幻潮 跟住諗起埋鋼錬

食頭糊，輸甩褲
不過如果真係旺就咩都唔怕

宜家仲邊有咁多師傅刻出黎既麻將

痴撚線 十三么自摸都唔俾食

咁唔通keep住旺咩

冇得食自己

迷信！上次網上打麻將四條友都打左一同歸西都污鴆丈河之丑污犬合丑永判去召汀圬划啖去刷吐成吸

天糊又唔得 十三么又唔得
海底撈月又唔得

垃圾文

你有無去過長洲海賓亭,D死者家屬係副棺材隔離打通宵麻雀等出殯㗎喎

之前十三么叫十三飛唔敢等自摸 起手已經9隻么牌 之後仲要狂入無突章 邪到仆街

技術問題姐

講真 人真係有三衰六旺
以前打牌成日贏錢 依家就

清一色走雞後衰足全場

試過一個月食兩次自摸十三幺
結果果個sem GPA唔過2

因為晚晚都打牌朝早走堂
個心成日想贏錢

我試過一打開13隻幾乎字一色食得
果時仲住緊紅磡曲街
即刻唔敢玩

支拿人已經夠蠢，仲咁撚迷信，所以南京大屠殺殺撚晒你班支拿蠢閪就最啱！
人蠢無藥醫，建議樓主早日自殺，唔好浪費地球資源！

樓主解釋吓到底犯咗咩禁忌結果俾人咒罵

星期六夜晚

試過8圈無食過糊
出一兩鋪沖 輸自摸
尾圈尾局
自摸爆棚 on99
無贏無輸

智撚障 有錢唔撚贏咩

衰on9已無得救la

2017 樓主仲係咁迷信

無精神真係唔好打
會輸錢

衰家食尾胡

不可以唔識打就落枱打

on9乜撚都唔食得

點解咁多負皮...明明很多人都有同感

明明無食十三么

寧可信其有，不可信其無

好恐怖

明明袋錢入大家袋 都要負皮人

人地要娛樂死者你唔知姐

push

大家唔信邪咪繼續

從來未食過十三么天胡
係咪都算正氣

四人歸西好想試下

我都未，之前試過最後差一兩隻
不過依家知道就唔想食 影響我個運

想撞鬼咩

呢d野都信, 咁耶教都信得過啦

乜鳩都唔撚得 咁就正頭唔撚打啦 都on撚鳩

見撚到就火滾 字都打鳩錯

睇完我都開始信動物傳心師喇

但係前面有人話真係好邪wor

我打清一色 對對胡 照贏你

都好多人話見過上帝 , 見過耶穌架 . 你唔撚走去信 ? 唔好咁on9 啦唔該

犯左係連登出Post講白痴野

試過海底撈月十三么
跟住輸翻轉頭糊都食唔到鋪

依家2017年，都仲咁迷信，咩副副麻雀都唔一樣，機做㗎大佬，咩年代呀仲手刻呀？
你話講移燈換凳洗手食煙熨櫃桶都仲有趣的

洗牌嘅聲可以超渡亡魂

篇文係咪簡轉繁

以前試過飲醉咗同同學打 一圈內輸咗兩鋪十三厷
痴左線 攞咗條賓周出黎fing (重點係有女同學係到 )
最尾埋數居然唔使輸，事後我問個見到既女同學，佢話我細佬好黑同埋幾粗

我仲記得奇幻潮個四人一筒歸西

一齊變鬼

好彩我正係識食雞胡姐！

啲人話迷信，我就話有科學根據，又一舉例說明

台灣網

對對胡 混一色 清一色 都ok既

我相反 由頭輸到尾

所以有啲野真係唔到你唔信

邊個蝗語post copy返黎啊？

On9

柒少陣啦好嗎？

我老豆話佢後生時食過地糊 食過九子連環
然後佢而家就快60歲 一路都冇好運行
公司俾人炒 賣左間屋點知樓市爆升 多多都數唔晒

一食完就開始行衰運... 仲要咁耐

台灣

我食左鋪自摸十三么之後, 拎贏左既錢買六合彩中左二獎, 跟住買左層樓依家升到幾百萬

禁忌！！！陰氣極重！！！十三么絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！清一色絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！混一色絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！大三元絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！大四喜絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！對對糊絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！自摸花糊絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！十八羅漢絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！雙正花絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！槓上自摸絕不能吃！！！
禁忌！！！陰氣極重！！！平糊絕不能吃！！！
禁忌！！！雞胡絕不能吃！！！唔夠番當食詐糊！！！

派膠

都無睇篇文既

真